<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Thinking | Baham's Blog]]></title>
  <link href="http://baham.co/blog/categories/thinking/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://baham.co/"/>
  <updated>2015-05-12T11:23:32+00:00</updated>
  <id>http://baham.co/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Baham]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[今天的面试经验]]></title>
    <link href="http://baham.co/10_20_jin-tian-de-mian-shi-jing-yan.html"/>
    <updated>2013-10-20T23:31:00+00:00</updated>
    <id>http://baham.co/jin-tian-de-mian-shi-jing-yan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p> 有些时候，你确实能感觉到“人生的大起大落”，造化弄人。</p>

<p>今天去“东方测控”，宣讲后，投递了自己的简历。我以为“以我掌握五门计算机语言的能力”得到一次面试机会，应该没问题，结果，第一次起落发生了。</p>

<p>同去宣讲的同学，陆续接到电话、面试，而我却迟迟没有动静，正在准备简历投递其他公司后，戏剧性的一幕发生了，我手机收到了一个陌生号码的来电，我已经猜到了，一定是企业方。果然，通知我7点面试。</p>

<p>在得到机会后，我有些小激动，因为这家企业福利虽然并不吸引人，但是离家近、而且不用去选煤厂，虽然毗邻朝鲜。</p>

<p>我兴奋之余，淡定地把手头的简历投递走，然后，提前去了现场，想先去了解了解面试程序，结果，却被赶回来。</p>

<!--more-->


<p>回来吃饭、换衣服，然后，6点40多到达了现场。</p>

<p>首批面试，采取座谈方式，几个人围着面试官，到我时，问我“浅槽、斜轮同时布置时，哪个会在前边？”</p>

<p>我很肯定地回答：“浅槽。”</p>

<p>——Ｗｈｙ？</p>

<p>——因为浅槽入洗粒度大，既然力度更大，自然放在前边。（我记着隋师兄说过，浅槽可以实现全粒级入洗）</p>

<p>而后，问到其他人时，有人回答：“斜轮”</p>

<p>后来自己想一想，<strong>有把斜轮放原煤车间的，没有放浅槽的。</strong></p>

<p>其实，这个问题，问地并不好，很莫名其妙，但是这也给我了一条教训。</p>

<pre><code>这种情况，理应后答，无论自己多么肯定，不要争先。

甚至在思考后，提出自己对问题的质疑。
</code></pre>

<p>以此题为例，浅槽、斜轮同为主洗设备，理应互为后备，不当分先后。</p>

<p>当然，我的一切但凭我主耶稣基督定夺，主让我得到机会，主让我被面试淘汰，自有其道理。</p>

<p>一切凭我主、凭我神，而我的意愿永远是第二位的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[博弈论--三个枪手的枪战]]></title>
    <link href="http://baham.co/10_19_bo-yi-lun-san-ge-qiang-shou-de-qiang-zhan.html"/>
    <updated>2013-10-19T23:30:00+00:00</updated>
    <id>http://baham.co/bo-yi-lun-san-ge-qiang-shou-de-qiang-zhan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p> Ａ枪手，命中率0.3</p>

<p>B 0.8</p>

<p>C 1.0</p>

<p>每人两发子弹，一次一发，最多射击两轮，你是Ａ，顺序是A-B-C-A-B-C</p>

<p>你怎么办？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[刘备为什么要打夷陵之战？]]></title>
    <link href="http://baham.co/10_18_liu-bei-wei-shi-yao-yao-da-yi-ling-zhi-zhan-%3F.html"/>
    <updated>2013-10-18T23:27:00+00:00</updated>
    <id>http://baham.co/liu-bei-wei-shi-yao-yao-da-yi-ling-zhi-zhan-?</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p> 按照以往的口吻，对于夷陵之战（即刘备发病为二弟向东吴报仇而发起的战争），往往是说——“孔明苦谏”，而战败之后，孔明说“若法孝直，必不至于此”。 而新三国，对于刘备做法的解释是——“魏强吴弱，先灭吴，再灭魏。”</p>

<p>当然，孔明的理论是“联吴抗魏”，原因也是“魏强而吴蜀弱”。</p>

<p>同样的原因、同样的根据，刘备和孔明得到了不同的解决方案。到底谁的更对，谁的更错，此处，不做讨论。只是刚刚洗澡完，对于刘备坚持“伐吴”，我有了一种新的理解：</p>

<!--more-->


<h2>HOME_荆州人的家乡情节</h2>

<p>刘备当年带兵入益州，替刘璋抵御张鲁、曹操，这些兵马呢，应当是经历过赤壁的荆州精兵、老兵。战斗力应当优于张鲁、刘璋的军队。具体，数目，我没有查书，但我觉着没有5Ｗ也有3Ｗ，按维基百科介绍，此时刘备兵3Ｗ。</p>

<p>而后，刘备、刘璋反目，孔明、张飞、赵云率荆州援军抵达，具体兵马数目不清，但是暂且估计总兵力10Ｗ。</p>

<p>而后，围成都，刘璋投降，夺汉中、杀夏侯渊。</p>

<p>在后，直到伐吴时，刘备号称兵马72Ｗ，虚数计算之，有兵马30Ｗ，对于荆州兵，战死、负伤，姑且估算其中荆州兵有5Ｗ。</p>

<p>在后来，吕蒙白衣渡江，奇袭荆州，马忠斩关羽，荆州失手。</p>

<p>此时，问题来了。</p>

<ol>
<li>如果你家在荆州，而又效命于刘备，你想回家，你会怎么办？</li>
<li>如果你是刘备，而你的手下5Ｗ精锐的亲属全在东吴势力范围，时间久了，你还会相信这群人吗？</li>
</ol>


<p>对于1,我认为解决办法有三：</p>

<ol>
<li>希望主公打回荆州</li>
<li>逃回荆州</li>
<li>背叛刘备，投靠东吴，甚至是带着同乡一同投靠东吴</li>
</ol>


<p>对于问题2,我想,时间拖的越久，这群人越不稳定，就越不可信。身为主公，要么把这5Ｗ人遣散、要么就带兵打回荆州，杀光5Ｗ人，貌似不可取。</p>

<p>于是，选择来了，刘备要么遣散荆州老兵，等于直接为东吴增加兵源；</p>

<p>要么，出兵，哀兵必胜，而且东吴方面，吕蒙已死，新任陆逊，名不见经传，只要防着曹魏偷袭，不仅能拿下荆州，消灭东吴，二分天下，也不是没有可能。</p>

<p><strong>所以，我认为，刘备伐吴，并非是一个错误的决定，当时条件下，伐吴，应当是最恰当的方法，胜了，还有可能增加与魏国博弈的筹码，而且，以当时刘备能获取的信息来讲，胜算应当很大。毕竟刘备，没有意气用事，在关羽被杀时就发兵，而是养兵、练兵两年之后，才以72万大军、皇帝的身份伐吴。</strong></p>

<p>当然，这只是个人见解，以上想法，均为个人思考而得。如您有相同感悟，务必联系我。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[子产不毁乡校]]></title>
    <link href="http://baham.co/09_02_zi-chan-bu-hui-xiang-xiao.html"/>
    <updated>2013-09-02T18:48:00+00:00</updated>
    <id>http://baham.co/zi-chan-bu-hui-xiang-xiao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天，我决定完全Copy一段文字。这是本博客第一篇完全抄袭的内容，虽然，可能会影响SE收录结果，不过，我依然会这么做。</p>

<p>郑人游于乡校⑴，以论执政⑵。然明谓子产曰⑶：“毁乡校，何如⑷？”子产曰；“何为⑸？夫人朝夕退而游焉⑹，以议执政之善否⑺。其所善者，吾则行之；其恶者，吾则改之。是吾师也，若之何毁之？我闻忠善以损怨⑻，不闻作威以防怨⑼。岂不遽止⑽？然犹防川⑾也：大决所犯，伤人必多，吾不克救也；不如小决使道⑿，不如吾闻而药之也⒀。”然明曰：“蔑也今而后知吾子之信可事也⒁。小人实不才⒂。若果行此，其郑国实赖之，岂唯二三臣⒃？”</p>

<p>仲尼闻是语也，曰⒄：“以是观之，人谓子产不仁，吾不信也。”</p>

<p>注释：</p>

<!--more-->


<p>⑴乡校；古时乡间的公共场所，既是学校，又是乡人聚会议事与娱乐的地方。古代养老兼校射的地方。
⑵执政：指掌握政权的人。
⑶然明：郑国大夫，姓鬷（zōng），名蔑，字然明。
⑷何如：如何，等于说怎么样。
⑸何为：为什么？表示不同意的诘问。
⑹夫：句首语气词，引起议论。退而游焉：退：工作完毕后回来。游：闲逛。焉：句末语气词，无意义。
⑺善否（pǐ）：好和不好。
⑻忠善：尽力做善事。损：减少。
⑼作威；摆出威风。防：堵住
⑽遽：很快，迅速。
⑾防：堵塞。川：河流。
⑿道：同“导”，疏通，引导。
⒀药之：以之为药，用它做治病的药。药：用如动词，当作（治病）的良药。之：指郑人的议论。
⒁今而后:从今以后。信：确实，实在。可事：可以成事。
⒂小人：自己的谦称。不才：没有才能。
⒃二三：这些，这几位。
⒄仲尼：孔子的字。是：这。下文“以是观之”的“是”同。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我的鬼压床（梦淫妖）感受]]></title>
    <link href="http://baham.co/07_06_wo-de-gui-ya-chuang-%28meng-yin-yao-%29gan-shou.html"/>
    <updated>2013-07-06T13:50:00+00:00</updated>
    <id>http://baham.co/wo-de-gui-ya-chuang-(meng-yin-yao-)gan-shou</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>鬼压床，也叫“梦淫妖”，顾名思义，即鬼把你压住了，而你不得动弹。也有地方称之为梦淫妖，意指妖怪想要在少女睡梦中取走其贞洁。</p>

<p>这几天，经历过好几次，刚刚醒来想，应该把感受记下来，也许会有科研价值。</p>

<h3>发生状况</h3>

<p>对与我自己来讲，发生的时间多是在午睡后、或者早晨起床后赖床的时间，自己可能会在这段时间再次睡着，而醒来时，就可能无法动弹，难受且恐怖（内心的恐惧，感受说不清，和看恐怖片的恐怖并不一样，或者这种感觉不应该称之为恐怖），甚至会伴有呼吸困难（也许呼吸状况和睡觉姿势有关）。</p>

<p>头脑空白（也可能是因为恐惧而无暇他顾），也无法说话，无法睁眼（或者很难睁开眼睛）。醒来、摆脱<strong>鬼压床</strong>后会觉得头脑清醒、精力充沛（可能只是因为睡眠充足过后的状况）。</p>

<p>持续时间很短，几秒或者几十秒。</p>

<h3>解决之道</h3>

<p>我有些许个人经验，用于摆脱“鬼压床”，至少自己认为奏效。</p>

<p>1, 心态尽量平和，保持呼吸顺畅，（Keep Breathing）；
2, 从手指或脚趾开始活动，让自己感觉到自己并没有僵硬到如石头一般，逐渐伺机起床或睁眼;</p>

<h3>胡思乱想</h3>

<p>之所以在名称中有“鬼”、“妖”，这个字放的是很恰当的，因为发生时，确实有一种坠入黑暗的感觉。但这也没什么可怕的，毕竟几乎每个人都会经历。</p>

<p>虽然，对于“鬼压床”，没听说有什么科学的解释，但我相信这应当是一种正常的生理现象，像梦一样，人类无法完美地用科学去解释，但却认为正常且不可怕。</p>

<p>唯一我想问的是：</p>

<p><strong>人在死亡的时候，是否和“鬼压床”的感觉一样？</strong></p>

<p>——<strong>无法动弹、犹如身处黑暗中、有意识，但意识很弱。然后，在几秒中后，意识消失，如同鬼压床后的清醒，或者这种微弱的意识，没有随着人体肉身的毁灭而消失，而是继续留存，留存这种无法感知、无法思考、无法分善恶的微弱意识，最终融入苍茫宇宙或者跳入另一个生命体……。</strong></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
