<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Job | Baham's Blog]]></title>
  <link href="http://baham.co/blog/categories/job/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://baham.co/"/>
  <updated>2014-05-14T09:59:38+00:00</updated>
  <id>http://baham.co/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Baham]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[今天的面试经验]]></title>
    <link href="http://baham.co/10_20_jin-tian-de-mian-shi-jing-yan.html"/>
    <updated>2013-10-20T23:31:00+00:00</updated>
    <id>http://baham.co/jin-tian-de-mian-shi-jing-yan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p> 有些时候，你确实能感觉到“人生的大起大落”，造化弄人。</p>

<p>今天去“东方测控”，宣讲后，投递了自己的简历。我以为“以我掌握五门计算机语言的能力”得到一次面试机会，应该没问题，结果，第一次起落发生了。</p>

<p>同去宣讲的同学，陆续接到电话、面试，而我却迟迟没有动静，正在准备简历投递其他公司后，戏剧性的一幕发生了，我手机收到了一个陌生号码的来电，我已经猜到了，一定是企业方。果然，通知我7点面试。</p>

<p>在得到机会后，我有些小激动，因为这家企业福利虽然并不吸引人，但是离家近、而且不用去选煤厂，虽然毗邻朝鲜。</p>

<p>我兴奋之余，淡定地把手头的简历投递走，然后，提前去了现场，想先去了解了解面试程序，结果，却被赶回来。</p>

<!--more-->


<p>回来吃饭、换衣服，然后，6点40多到达了现场。</p>

<p>首批面试，采取座谈方式，几个人围着面试官，到我时，问我“浅槽、斜轮同时布置时，哪个会在前边？”</p>

<p>我很肯定地回答：“浅槽。”</p>

<p>——Ｗｈｙ？</p>

<p>——因为浅槽入洗粒度大，既然力度更大，自然放在前边。（我记着隋师兄说过，浅槽可以实现全粒级入洗）</p>

<p>而后，问到其他人时，有人回答：“斜轮”</p>

<p>后来自己想一想，<strong>有把斜轮放原煤车间的，没有放浅槽的。</strong></p>

<p>其实，这个问题，问地并不好，很莫名其妙，但是这也给我了一条教训。</p>

<pre><code>这种情况，理应后答，无论自己多么肯定，不要争先。

甚至在思考后，提出自己对问题的质疑。
</code></pre>

<p>以此题为例，浅槽、斜轮同为主洗设备，理应互为后备，不当分先后。</p>

<p>当然，我的一切但凭我主耶稣基督定夺，主让我得到机会，主让我被面试淘汰，自有其道理。</p>

<p>一切凭我主、凭我神，而我的意愿永远是第二位的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[最近几天面试得到的经验]]></title>
    <link href="http://baham.co/10_18_zui-jin-ji-tian-mian-shi-de-dao-de-jing-yan.html"/>
    <updated>2013-10-18T23:24:00+00:00</updated>
    <id>http://baham.co/zui-jin-ji-tian-mian-shi-de-dao-de-jing-yan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p> 最近，几天投了不少简历，也参加了几次面试。在此写个总结，纯粹为经验之谈。</p>

<h2>简历投递之后，很多在简历筛选环节就被筛掉了。</h2>

<p>对此，我一直很郁闷，为什么会这样，在矿大这个以煤炭为主的学校，矿物加工这样专业的竟然简历直接被筛掉。在云峰被筛，我认可，在卡特被筛，也没有怨言，但是很多在线投递的，也是夭无音讯，就让我很困惑了。专业对口，学校的优势专业，竟然连回复都没有。甚至有一家，找矿加背景的网站编辑，也对我的简历无动于衷，我至少也是网站站长还做过学校兼职记者的人呢？至少，在本校本专业，我还不知道有人像我一样，买个域名建个网站玩的呢。 直到今天，康利的面试我明白了，但凡存在筛选简历的企业，会关注你一下几点： 1. 双学位/辅修 2. 奖学金</p>

<p>好吧，我没有辅修，因为矿大只有辅修没有双学位，所以我当时没有去辅修其他专业。而奖学金，我从来没有去想过，不是我傻到，连钱都不想要，只是我觉着为了拿奖学金付出的比你得到的要少，当然，这份帐每个人有每个人的算法。<!--more--></p>

<h2>直接面试的企业</h2>

<p>很多企业，或者说更Modern的企业，一般会选择这种方式，初试即面试或笔试，毕竟这些企业希望能够尽量网罗人才而不错过一个。比如JD 比如KTC。</p>

<p>新加坡KTC在招采矿专业的，预计招两个，蔡董事长亲自参与面试、选拔、宣讲。薪水很高、待遇不错，但是真正吸引我的真的不是待遇、薪水，而是印尼的工作机会，我曾进说过，但凡出国工作机会，无论是非洲、蒙古、还是东南亚只要要人，我就去。具体原因，此处不赘述。当然，我是学矿加的，一点底气都没有。不过，上午宣讲结束时，我还是问了一下，师兄说，“你可以投递简历，公司看重的是能力”。然后，我就投了，你懂的，我的简历别无所长，于是我把我在听的MOOC写在上边了，现在，我在同时学四门，这还不能表达我对知识的热爱和我的学习能力吗？ 看来，很多面试官确是认为不。当然，下午，重新接着上午面试，很失败，我说话快了，模糊了，而且语言整理不是很好，语气把握、言语底气都不当，相信蔡董应当没有听懂我说的内容，而另一位师兄，应当也听的不多，于是，我介绍完了之后，看见蔡董在我的简历上写了6.0。</p>

<p>怎么说呢，KTC是直接面试，直接可以拿Offer，坐我后边的采矿兄弟，就因为问了蔡董一句–“既然ＫＴＣ要管理人才，为什么不去管理学院。”，然后，私底下嘟囔了一句“我技术行，管理……”，然后，就拿Offer了。这个人不是我，我并不遗憾，我虽然十分希望能够获得去印尼的工作机会，但既然神让我面试失败，自有其道理，我十分希望得到这次机会，但是一切凭着神，我的意愿永远只是第二位的</p>

<p>我真心希望能有哪个企业需要我这种能在很多条件下，高语速表达的人，因为，我认为高语速，显示了，高反映速度和高思维敏捷程度。不过，现在还没有碰到这样的企业。</p>

<h2>Tips</h2>

<ol>
<li>准备一份面试发言内容，不要每次去再思考</li>
<li>语速适当降低，说话要清楚</li>
<li>修改一下简历，突出特长</li>
</ol>


<p>当然，这只是对我而言。</p>

<p>希望在双选会，能够得到去东南亚工作的机会。Amen</p>

<pre><code>有的，还要给他。没有的，连他已有的也要夺取。



 May God be with you,my visitor.
</code></pre>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
