<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Coal | Baham's Blog]]></title>
  <link href="http://baham.co/blog/categories/coal/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://baham.co/"/>
  <updated>2014-05-06T13:40:27+00:00</updated>
  <id>http://baham.co/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Baham]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[最近几天面试得到的经验]]></title>
    <link href="http://baham.co/10_18_zui-jin-ji-tian-mian-shi-de-dao-de-jing-yan.html"/>
    <updated>2013-10-18T23:24:00+00:00</updated>
    <id>http://baham.co/zui-jin-ji-tian-mian-shi-de-dao-de-jing-yan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p> 最近，几天投了不少简历，也参加了几次面试。在此写个总结，纯粹为经验之谈。</p>

<h2>简历投递之后，很多在简历筛选环节就被筛掉了。</h2>

<p>对此，我一直很郁闷，为什么会这样，在矿大这个以煤炭为主的学校，矿物加工这样专业的竟然简历直接被筛掉。在云峰被筛，我认可，在卡特被筛，也没有怨言，但是很多在线投递的，也是夭无音讯，就让我很困惑了。专业对口，学校的优势专业，竟然连回复都没有。甚至有一家，找矿加背景的网站编辑，也对我的简历无动于衷，我至少也是网站站长还做过学校兼职记者的人呢？至少，在本校本专业，我还不知道有人像我一样，买个域名建个网站玩的呢。 直到今天，康利的面试我明白了，但凡存在筛选简历的企业，会关注你一下几点： 1. 双学位/辅修 2. 奖学金</p>

<p>好吧，我没有辅修，因为矿大只有辅修没有双学位，所以我当时没有去辅修其他专业。而奖学金，我从来没有去想过，不是我傻到，连钱都不想要，只是我觉着为了拿奖学金付出的比你得到的要少，当然，这份帐每个人有每个人的算法。<!--more--></p>

<h2>直接面试的企业</h2>

<p>很多企业，或者说更Modern的企业，一般会选择这种方式，初试即面试或笔试，毕竟这些企业希望能够尽量网罗人才而不错过一个。比如JD 比如KTC。</p>

<p>新加坡KTC在招采矿专业的，预计招两个，蔡董事长亲自参与面试、选拔、宣讲。薪水很高、待遇不错，但是真正吸引我的真的不是待遇、薪水，而是印尼的工作机会，我曾进说过，但凡出国工作机会，无论是非洲、蒙古、还是东南亚只要要人，我就去。具体原因，此处不赘述。当然，我是学矿加的，一点底气都没有。不过，上午宣讲结束时，我还是问了一下，师兄说，“你可以投递简历，公司看重的是能力”。然后，我就投了，你懂的，我的简历别无所长，于是我把我在听的MOOC写在上边了，现在，我在同时学四门，这还不能表达我对知识的热爱和我的学习能力吗？ 看来，很多面试官确是认为不。当然，下午，重新接着上午面试，很失败，我说话快了，模糊了，而且语言整理不是很好，语气把握、言语底气都不当，相信蔡董应当没有听懂我说的内容，而另一位师兄，应当也听的不多，于是，我介绍完了之后，看见蔡董在我的简历上写了6.0。</p>

<p>怎么说呢，KTC是直接面试，直接可以拿Offer，坐我后边的采矿兄弟，就因为问了蔡董一句–“既然ＫＴＣ要管理人才，为什么不去管理学院。”，然后，私底下嘟囔了一句“我技术行，管理……”，然后，就拿Offer了。这个人不是我，我并不遗憾，我虽然十分希望能够获得去印尼的工作机会，但既然神让我面试失败，自有其道理，我十分希望得到这次机会，但是一切凭着神，我的意愿永远只是第二位的</p>

<p>我真心希望能有哪个企业需要我这种能在很多条件下，高语速表达的人，因为，我认为高语速，显示了，高反映速度和高思维敏捷程度。不过，现在还没有碰到这样的企业。</p>

<h2>Tips</h2>

<ol>
<li>准备一份面试发言内容，不要每次去再思考</li>
<li>语速适当降低，说话要清楚</li>
<li>修改一下简历，突出特长</li>
</ol>


<p>当然，这只是对我而言。</p>

<p>希望在双选会，能够得到去东南亚工作的机会。Amen</p>

<pre><code>有的，还要给他。没有的，连他已有的也要夺取。



 May God be with you,my visitor.
</code></pre>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[有机显微煤岩组分]]></title>
    <link href="http://baham.co/01_10_you-ji-xian-wei-mei-yan-zu-fen.html"/>
    <updated>2013-01-10T22:57:00+00:00</updated>
    <id>http://baham.co/you-ji-xian-wei-mei-yan-zu-fen</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><blockquote><p>腐植煤有机显微组分分为三组：镜质组vitrinite 、惰质组inertinite和壳质组exinite。成煤植物的组织在气流闭塞、积水较深的沼泽环境下，产生极其复杂的变化。主要发生两方面的变化：一方面是植物组织在微生物作用下，发生：分解、水解、化合形成新的化合物并破坏植物组织器官的细胞结构；另一方面植物组织在沼泽水的浸泡下吸水膨胀，使植物细胞结构变形、破坏乃至消失，或进一步再分解为凝胶的过程。（成岩作用过程也要答，自己补充）。壳质组来源于高等植物的孢粉外壳、角质层、木栓层等较稳定的器官、组织、树脂、蜡、脂肪和油等植物代谢产物以及藻类、微生物降解物。壳质组是成煤植物中化学稳定性强的组成部分，在泥炭化和成岩阶段保持在煤中的组分几乎没有发生什么质的变化。惰质组的成因多种多样，植物组织的火焚作用，植物组织的腐解。受真菌侵袭和氧化脱水作用（丝炭化作用）以及地球化学煤化作用等都能导致惰质化，但以丝炭化作用和火焚作用为主。丝炭化作用fusinization：成煤植物的组织在积水较少、湿度不足的条件下，木质纤维组织经过:脱水作用dehydration和缓慢的氧化作用后，又转入缺氧的环境，进一步经煤化作用后转化为惰质组分。丝炭化作用也可以作用于已经受不同程度凝胶化作用的组分上，但经丝炭化作用后的组分不能再发生凝胶化作用成为凝胶化组分。火焚作用burning：有的丝炭化组分是由于古代沼泽森林火灾后，由烧焦的炭化组织转化而来的，称为火焚丝质体。</p></blockquote></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[为什么煤的大分子结构以芳香结构为主]]></title>
    <link href="http://baham.co/01_10_wei-shi-yao-mei-de-da-fen-zi-jie-gou-yi-fang-xiang-jie-gou-wei-zhu.html"/>
    <updated>2013-01-10T22:55:00+00:00</updated>
    <id>http://baham.co/wei-shi-yao-mei-de-da-fen-zi-jie-gou-yi-fang-xiang-jie-gou-wei-zhu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><blockquote><p>在成煤植物化学组成中，木质素含量较高，木质素是具有苯基丙烷芳香结构的高分子聚合物，含甲氧基、羟基等官能团。木质素的单体以不同的链连接成三度空间的大分子，比纤维素稳定，不易水解，易保存。在泥炭沼泽中，在水和微生物作用下分解，与其他化合物共同作用生成腐植酸类物质，这些物质最终转化成为煤。所以木质素是植物转变为煤的原始物质中最重要的有机组分。由于含量较少或不易在成煤过程中保存下来，成煤植物中的其他化学组成对成煤的贡献均不如木质素</p></blockquote></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[影响煤变质作用的因素]]></title>
    <link href="http://baham.co/01_10_ying-xiang-mei-bian-zhi-zuo-yong-de-yin-su.html"/>
    <updated>2013-01-10T22:53:00+00:00</updated>
    <id>http://baham.co/ying-xiang-mei-bian-zhi-zuo-yong-de-yin-su</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><blockquote><p>影响煤变质的因素主要有温度、压力和时间。<br/>温度的影响:促成煤变质作用的主要因素是温度。温度过低（&lt;50～60℃），褐煤的变质就不明显了，如莫斯科煤田早石炭世煤至今已有3亿年以上，但仍处于褐煤阶段。通常认为，煤化程度是煤受热温度和持续时间的函数。温度越高，变质作用的速度越快。因为变质作用的实质是煤分子的化学变化，温度高促进了化学反应速度的提高。<br/>时间的影响:时间是影响煤变质的另一重要因素。时间因素的重要性表现在以下两个方面：第一，在温度、压力大致相同的条件下，受热时间越长，煤化程度越高。第二，煤受短时间较高温度的作用或受长时间较低温度（超过变质临界温度）作用，可以达到相同的变质程度。<br/>压力的影响:压力可以使煤压实，孔隙率降低，水分减少；并使煤岩组分沿垂直压力的方向作定向排列。静压力促使煤的芳香族稠环平行层面作有规则的排列。</p></blockquote></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[元素的离子类型与形成矿物的特点]]></title>
    <link href="http://baham.co/01_10_yuan-su-de-chi-zi-lei-xing-yu-xing-cheng-kuang-wu-de-te-dian.html"/>
    <updated>2013-01-10T22:43:00+00:00</updated>
    <id>http://baham.co/yuan-su-de-chi-zi-lei-xing-yu-xing-cheng-kuang-wu-de-te-dian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><blockquote><p>根据形成离子的最外层电子结构，可将元素分成三种基本类型（表4-1）<br/>惰性气体型离子：包括碱金属和碱土金属以及一些ⅢA∽ⅦA的非金属元素。当它们得失电子成为离子时，其最外电子层与惰性气体原子的最外电子层结构相似，具有8个或2个电子。碱金属和碱土金属的电离势小，易形成阳离子，而非金属元素（主要是氧和卤族元素）电负性大，易形成阴离子。氧是地壳中最多的元素，所以其他元素易与氧结合形成氧化物或含氧盐（主要是硅酸盐），形成大部分造岩矿物，地质上将这部分元素称为造岩元素，也称亲石元素或亲氧元素。碱金属和碱土金属的离子半径较大，与氧和卤族元素形成以离子键为主的矿物。<br/>铜型离子：ⅠB,ⅡB以及部分ⅢA∽ⅥA的金属、半金属元素。他们失去电子成为阳离子时，最外电子层具有18或18+2个电子，与的最外电子层结构相似。本类元素易与结合形成以共价键为主的金属矿物，因此这部分元素被称为造矿元素，也称亲疏元素或亲铜元素。<br/>过渡性离子：包括ⅢB∽Ⅷ（含镧系和锕系）区的元素。其阳离子最外电子层具有8-18个电子的过渡性结构。其离子的性质介于惰性气体型离子和铜型离子之间。外电子层电子越接近8者（Mn和铁族的左侧），亲氧性越强，易形成氧化物和含氧盐；而愈近于18者（Mn和铁族的右侧），亲疏性愈强，易形成硫化物；居于中间的锰和铁，则与氧和硫都能结合。</p></blockquote></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
