<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Game | Baham's Blog]]></title>
  <link href="http://baham.co/blog/categories/game/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://baham.co/"/>
  <updated>2014-05-06T07:00:32+00:00</updated>
  <id>http://baham.co/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Baham]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Game Time Limited in 21 hours a week]]></title>
    <link href="http://baham.co/11_11_game-time-limited-in-21-hours-a-week.html"/>
    <updated>2013-11-11T01:16:00+00:00</updated>
    <id>http://baham.co/game-time-limited-in-21-hours-a-week</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/game1.jpeg" alt="gametime" /></p>

<p>Recently, I learned the MOOC &ndash;<em>Video Game and Learning</em>.</p>

<p>And I saw this infographic.</p>

<!--more-->


<p><img src="http://www.affordableschoolsonline.com/wp-content/uploads/2012/03/120322Gaming.jpg" alt="game is good for you" /></p>

<pre><code>But Remember No Playing Game Over 21 Hours in One Week.
</code></pre>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[微软IllumiRoom演示视频，惊现开源游戏SuperTuxKart]]></title>
    <link href="http://baham.co/01_10_wei-ruan-illumiroomyan-shi-shi-pin-%2Cliang-xian-kai-yuan-you-xi-tuxracer.html"/>
    <updated>2013-01-10T23:38:00+00:00</updated>
    <id>http://baham.co/wei-ruan-illumiroomyan-shi-shi-pin-,liang-xian-kai-yuan-you-xi-tuxracer</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>废话不多说，有图为证。</p>

<p><img class="<a" src="href="http://a.36krcnd.com/photo/044fae751c0966b136ad72ae0191fb8b.png">http://a.36krcnd.com/photo/044fae751c0966b136ad72ae0191fb8b.png</a>" width="360" height="240" title="截图 微软演示视频截图" ></p>

<p>在今天的CES大会上，微软正式公布了一个叫做 IllumiRoom 的项目，围绕一个电视，它能将你的整个客厅变成一个沉浸式 3D 游戏影院。
不过，仔细观察演示视频，出现了非常著名的<strong>开源赛车游戏</strong>SuperTuxKart。</p>

<!-- more -->


<p><embed src="http://player.youku.com/player.php/sid/XNTAwMTA5OTU2/v.swf" allowFullScreen="true" quality="high" width="480" height="400" align="middle" allowScriptAccess="always" type="application/x-shockwave-flash"></embed></p>

<p>ps：在视频48秒处。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[骑马与砍杀-骑射教程（视频）]]></title>
    <link href="http://baham.co/11_01_673.html"/>
    <updated>2012-11-01T19:40:55+00:00</updated>
    <id>http://baham.co/673</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><embed src="http://player.youku.com/player.php/sid/XMjY1MjI2MjA4/v.swf" allowFullScreen="true" quality="high" width="480" height="400" align="middle" allowScriptAccess="always" type="application/x-shockwave-flash"></embed></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[骑马与砍杀：战团-各城市产出列表]]></title>
    <link href="http://baham.co/10_06_626.html"/>
    <updated>2012-10-06T16:08:09+00:00</updated>
    <id>http://baham.co/626</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>骑马与砍杀：战团-各城市产出</strong></p>

<h1>维吉亚王国</h1>

<h2>库丹</h2>

<p>面包、麦芽酒、皮革制品、工具、毛呢、陶器、油</p>

<h2>日瓦丁</h2>

<p>面包、麦芽酒、葡萄酒、皮革制品、工具、毛呢</p>

<h2>库劳</h2>

<p>面包、熏鱼、麦芽酒、葡萄酒、皮革制品、工具、生铁、毛呢、陶器</p>

<h2>日瓦车则</h2>

<p>面包、熏鱼、麦芽酒、葡萄酒、皮革制品、工具、毛呢、油</p>

<!-- more -->


<h1>库吉特汗国</h1>

<h2>图尔加</h2>

<p>面包、麦芽酒、葡萄酒、皮革制品、工具、毛呢、陶器、盐、香料</p>

<h2>艾车莫尔</h2>

<p>面包、麦芽酒、葡萄酒、皮革制品、工具、毛呢、油、香料</p>

<h2>哈尔玛</h2>

<p>面包、麦芽酒、葡萄酒、皮革制品、工具、毛呢、陶器、油</p>

<h2>拉那</h2>

<p>面包、麦芽酒、葡萄酒、皮革制品、工具、毛呢、陶器、油</p>

<h1>诺德王国</h1>

<h2>窝车则</h2>

<p>面包、熏鱼、麦芽酒、皮革制品、毛呢、陶器、油盐</p>

<h2>萨哥斯</h2>

<p>面包、熏鱼、麦芽酒、皮革制品、工具、毛呢、亚麻、油</p>

<h2>提哈</h2>

<p>面包、熏鱼、麦芽酒、皮革制品、工具、毛呢、亚麻、陶器、盐</p>

<h1>斯瓦迪亚王国</h1>

<h2>乌克斯豪尔</h2>

<p>面包、麦芽酒、葡萄酒、皮革制品、工具、毛呢、陶器、油</p>

<h2>德赫瑞姆</h2>

<p>面包、麦芽酒、葡萄酒、皮革制品、工具、毛呢、陶器、油</p>

<h2>苏诺</h2>

<p>面包、麦芽酒、葡萄酒、皮革制品、工具、天鹅绒、毛呢、陶器、油</p>

<h2>帕拉汶</h2>

<p>面包、麦芽酒、葡萄酒、皮革制品、工具、毛呢、陶器、油</p>

<h1>罗多克王国</h1>

<h2>维鲁加</h2>

<p>面包、麦芽酒、葡萄酒、皮革制品、工具、天鹅绒、毛呢、陶器、油</p>

<h2>杰尔喀拉</h2>

<p>面包、麦芽酒、葡萄酒、皮革制品、工具、天鹅绒、毛呢、陶器</p>

<h2>亚伦</h2>

<p>面包、麦芽酒、葡萄酒、皮革制品、工具、毛呢、陶器、由</p>

<h1>萨兰德苏丹国</h1>

<h2>阿默拉德</h2>

<p>面包、皮革制品、毛呢、陶器、盐</p>

<h2>巴瑞姆</h2>

<p>面包、皮革制品、工具、毛呢、陶器、盐</p>

<h2>都库巴</h2>

<p>面包、皮革制品、工具、毛呢、亚麻、陶器、盐</p>

<h2>沙瑞兹</h2>

<p>面包、熏鱼、皮革制品、工具、毛呢、陶器、油、香料</p>

<p>以上数据来自各城市市民对本城市的介绍（不会变化）。如果跑商的话，显然要买入那些当地特产，毕竟，各地面包价格虽然不同，但所有城市却都产出面包。</p>

<p>其中，<strong>库劳的铁</strong>是全大陆最低价，几乎可以在任何其他城市卖出赚钱。</p>

<p><strong>日瓦车则</strong>附近的<strong>维赞</strong>的生丝、<strong>德赫瑞姆</strong>附近村庄的小麦，都是全大陆最低价。更多赚钱方式，还需自己细心观察，积累经验。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[骑马与砍杀-战团：沙瑞兹帝国的崛起-自立建国经验分享]]></title>
    <link href="http://baham.co/09_24_611.html"/>
    <updated>2012-09-24T23:05:12+00:00</updated>
    <id>http://baham.co/611</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://baham.co/wp-content/uploads/2012/09/09.jpg"><img src="http://baham.co/wp-content/uploads/2012/09/09-300x239.jpg" alt="骑马与砍杀-原版封面" /></a> 当我第一次听到《<strong>骑马与砍杀</strong>》时，就深深为之吸引。而当我第一次玩《骑马与砍杀》时，我就知道这是能让我玩一辈子的游戏。</p>

<p>一个人可能都曾经幻想过自己成为帝王、成为霸主。之前我钟情的游戏是<strong>三国志</strong>、<strong>文明</strong>和<strong>全面战争</strong>系列以及各种即使战略。很明显，三国志里统一中国可能只需要8小时，文明可能需要48小时，多数即使战略可能只需要几分中或者十几分钟就能消灭对手。但骑砍不同，统一卡拉迪亚大陆，可能会需要240小时。</p>

<p>骑马与砍杀由土耳其公司<a href="http://www.taleworlds.com/">Talewords</a>制作，世人对他的评价就是<strong>画面一般，但可玩性超好</strong>，而且在战团之后引入了多人对战，更增加了其对抗性及竞技性。骑砍现今有四个系列，分别是<strong>原版、战团、火与剑、拿破仑战争</strong>。原版及战团的故事背景都是在虚构的中古大陆卡拉迪亚。<strong>卡拉迪亚大陆</strong>上有六个征战不休的国家——<strong>斯瓦迪亚王国、罗多克王国、维吉亚王国、库吉特汗国、诺德王国以及萨兰德苏丹国</strong>。各国兵种特性、特产、文化背景各异。玩家可以扮演没落贵族、游民、盗贼等多种职业，届时你可以选择加入一方，或者帮助游戏中富国者复国，亦或者自立建国。其中最难的无疑是建立自己的国家。火与剑故事背景在17世纪的东欧，其中加入了火器，而不像前两版中冷兵器对战。</p>

<!-- more -->


<p>视频为-<strong>骑马与砍杀-拿破仑战争的宣传片</strong>。
废话说多了，下面直入正题。说说我的建国<strong>自立之路</strong>。</p>

<p>我并非资深玩家，分享是犹如小说一般建国的经历，而非攻略。</p>

<p>我的名字叫<strong>威廉三世</strong>，出生在<strong>斯瓦迪亚</strong>的<strong>帕拉汶</strong>-全大陆最繁华的城市，在刚开始帮助了以为帕拉汶商人解救兄弟、打击劫匪，期间我还去旁边的村庄招募了一些新兵、去训练场做了一些格斗训练。都说诺德的皇家卫士最宜攻城、斯瓦迪亚的骑士最山野战、罗多克的神射手最擅守城。于是我的杂牌军组建之路就开始了。</p>

<p><strong>从斯瓦迪亚向南，去了罗多克，向东去了萨兰德，再向北库吉特、维吉亚、诺德一路招募新兵</strong>，顺道去大城市招募了各NPC。其中贝斯徒尔第一个跟我南征北站。至于如何组建最佳NPC组合，可以自己搜索一下，此处不赘述。</p>

<p>随后我来到了位于西南的罗多克王国，在这里开始了我的<strong>维护正义、打击土匪</strong>之路。接镇长、村长任务，打击土匪、绿林强盗成为了我的职业，如果在村庄中碰到强盗，果断攻击，之后村民殷勤招待，果断拒绝，因为只有如此，才能获得荣誉，在游戏中荣誉不像功勋那样有直接用途，但间接作用却很大，初期碰到贵族，很多人会对你羞辱一番甚至直接谩骂，<strong>当你维护正义、捍卫荣誉之后，全大陆的所有人都会对你另眼想看。</strong>一旦在酒馆碰见闹事者，立即拔刀相助，帮助酒馆老板除去祸害。当然，同时，我和贵族、上流社会也有所交往，接受了一些贵族任务，比如逮捕杀人犯、収税、练兵……</p>

<p>此时，我的军队上限以接近70，我离开了罗多克，向北去向了升级、练兵必备的维吉亚的日瓦车则，因为这里有着高级劫匪——海寇。<strong>打海寇，拿装备、练兵、赚钱，</strong>我和我的NPC初期一直没有买装备，一直时从海寇、绿林强盗身上爆来的。并且在稍微向东南，也有高级劫匪——<strong>雪原强盗</strong>，雪原一马平川，骑兵一冲，战斗结束。期间，我最爱干的就是，从库劳买铁，在窝车则卖掉，向东去日瓦车则附近打海寇，回城找奴隶贩子，如果没有，便再向南，追雪原强盗，去<strong>库单</strong>找奴隶贩子，如果没有就向西去<strong>库劳</strong>，一般三个城中，总会有一个酒馆里有奴隶贩子。顺道买铁，去<strong>窝车则</strong>卖掉，向东打海寇，循环往复。等到我有一定积蓄后，我在窝车则开了家铁厂，用生铁制造工具，以后在库劳买铁，一率运到窝车则。</p>

<p>我的第一家工厂是在<strong>维鲁加</strong>，那时我还在打绿林强盗，开了一家酒厂，也成为了我的<strong>武器库</strong>，藏武器，为以后招到的npc做准备。在后来，<strong>库劳</strong>也有了酒厂，<strong>哈尔码</strong>也是，这也就成为了我打<strong>绿林强盗、海寇、沙漠强盗</strong>的未损<strong>武器、马匹存储地</strong>。知道我攻陷<strong>沙瑞兹</strong>，才将武器转移走。打着打着，我的军队上限达到了78，六个不吵架各司其职的npc，期间还数次解救被俘领主，好友数也有30左右，功勋400多，统治48，荣誉60多。于是我觉得我应当自立为王了，本来想攻占窝车则。不过路过沙瑞兹时发现罗多克刚从萨兰德手中夺取，守军只有103人，机不可失。找到了一只落多可军队，一看还是朋友，不过管不了那么多了，进攻，与<strong>罗多克</strong>的关系迅速降低到-40，在成功消灭敌人之后，挥师向东直取沙瑞兹。78人战103人，攻城之时先干掉两侧塔楼的弓箭手，步兵直冲城墙，自损三人，沙瑞兹攻陷（伤害1/4）。占领沙瑞兹之后，城堡中多了四位领主，其中一位带着城堡归降，随后罗多克有领主股神率兵100来为沙瑞兹，我又以六十人胜之。在后，于近郊募兵，再不久罗多克请和，同意。随后在萨兰德境内募兵，直到有兵200守沙瑞兹。</p>

<p>将一位npc设为首相，有选择了三位npc做领主（<strong>不要把土地封给非贵族</strong>，因为，这样做，会让所有领主与你的好感度降低1-4）。再看不对收支，周入5000+，可以放心大胆去全大陆募兵了，把精兵留在城内，带上10斯瓦迪亚骑士，20萨兰德弓箭手，去全大陆找兵买马，包括之前赶走的npc，顺便将武器转移会沙瑞兹。</p>

<p>此时，已有精兵300。然后，下令与罗多克开战，领着领主攻取<strong>乌鲁兹达克堡</strong>，封给了罗格斯，再取<strong>加米奇堡</strong>，又封给了罗格斯。此时我才明白，称王之后面临的压力<strong>——国王与领主之间的矛盾</strong>。很多领主虽然效忠于你，但是打仗从来是临阵托逃，随后还想你要封底，不给封地，好感度就下降。好感度下降，就更不会听你调遣。于是，有位领主和我好感读最后达到了-73，关系显示<strong>视同水火</strong>。Shit，村子我都不给你。</p>

<p>根基已牢，此时，已有<strong>1城，3堡，8村庄</strong>，已然独占一方称王称霸了（此时，库吉特汗国也只剩1城了），我想也许应该找个老婆，做我的贤内助，开始想得是，领主梅尔特的女儿。人长得不错，但是有争议值19，虽然梅尔特极力推荐，而且一开始也确实这么想的。不过，最后发现萨兰德苏丹国<strong>拉那城</strong>城主<strong>迪乌</strong>的女儿待架，争议值为0，而且正值青春美丽，果断追求之，念了4首诗，却发现依旧不肯下架，在一问，原来还有追求者，选择与之决斗。胜利后，找到<strong>迪乌</strong>，要娶他女儿。迪乌很爽快，直接答应了，没有多久，宴会举办，正式完婚。</p>

<p>好日子过够了，身为君王，自然想去开疆辟土，再与罗多克开战，攻取了<strong>加米奇堡</strong>北的在山脊的城堡。封给了<strong>雷萨里特</strong>，我新招的贵族npc。刚刚凯旋回师，就被罗多克攻占。正准备再次夺回时，库吉特向我宣战，就是其他六国中最弱小的一方（当初梅尔特投靠时带来的城堡正在地图中央。很多国家对其垂涎已久），而此时，罗多克的和议书也接踵而至，选择同意。不久，斯瓦迪亚对我宣战（第二弱小，仅剩都城帕拉汶），显然目的在梅尔特的城堡。</p>

<p>此时，我做了一个错误的决定，劳师东征<strong>阿苏刚堡</strong>（山巅之城，库吉特仅存的三座城堡之一），想伺机以此为桥消灭库吉特。谁知<strong>百足大虫，死而不僵</strong>。攻取了<strong>阿苏刚</strong>，并且连续<strong>三次击退库吉特的反扑</strong>。当我刚刚回师沙瑞兹后，阿苏刚沦陷。既然偷袭不成，准备正面直取库吉特最后城市艾尔莫克，只是，兵马未到，就遇见了库吉特大汗。以百余兵力对抗1300人，果断放弃攻取<strong>艾尔莫克</strong>的计划。斯瓦迪亚趁机偷袭了梅尔特的主城。刚回到<strong>沙瑞兹</strong>，向库吉特求和。斯瓦迪亚和书随后以发往沙瑞兹，至此战事结束。大开宴会，与众领主开怀畅饮。正在参与本城竞技大赛时，突然觉得<strong>是非成败转头空，青山依旧在，几度夕阳红。</strong></p>

<p>纵然统一全大陆又能怎样？</p>

<p><strong>选择结束冒险。离去，沙瑞兹帝国成为了卡拉迪亚大陆历史长河上的一粒沙。而威廉三世也化为尘土。</strong></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
