<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Driving | Baham's Blog]]></title>
  <link href="http://baham.co/blog/categories/driving/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://baham.co/"/>
  <updated>2014-05-14T11:34:45+00:00</updated>
  <id>http://baham.co/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Baham]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[今天做了一件好事也是一件屌丝气十足的事]]></title>
    <link href="http://baham.co/09_24_jin-tian-zuo-liao-%5B%3F%5D-jian-hao-shi-ye-shi-%5B%3F%5D-jian-diao-si-qi-shi-zu-de-hao-shi.html"/>
    <updated>2013-09-24T20:34:00+00:00</updated>
    <id>http://baham.co/jin-tian-zuo-liao-[?]-jian-hao-shi-ye-shi-[?]-jian-diao-si-qi-shi-zu-de-hao-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>  今天，是科目3路考的日子，教练通知我们在八点钟到，大概八点零几分我到了，八点半多教练也到了，得知自己的组别后就赶往了考试候车地，早晨到现在，一直在下着不断的雨，雨不大，天气却很冷。号码排在前边的幸运了，因为可以不用在外边冻着，考完了，就走了，我是排在后边的，所以，心里有被冻感冒的准备，这时发现一个女生，年龄和我相仿，一直蹲在伞下边，初期没注意，以为蹲着是一种避风的方法。后来发觉不对，他一直捂着肚子。</p>

<p>  又过了没多久，第二批学员上车，她起来了，向前听了听教练和考完的人的经验分享，然后，发现她，径直向一个方向走了，本以为这是肚子疼，去厕所，目光随着她看了看，发现，她在一棵树旁在吐。当时我就突然觉得自己应该做点什么，因为从始至终，她没和谁说过话，应当是一个人在排队。</p>

<p>  其实之前就有上前询问她到底怎样，是否需要帮忙这类话，不过，怕她是“痛经”，一询问反到让两个人都尴尬，看她在树边吐，想想，这应当不是，我应该过去帮忙。   不过，心里还是有斗争，但最终，我还是决定应该走上前去，送给他一包手纸，仅此而已，不用说太多的话，简单两、三句即可，应该不会让自己的紧张显露太多，摸摸裤袋，纸就剩两张了，于是，我在她身边走过，一是当时有点胆怯，二是我应该买一包纸。回来的路上，我走到她，身边，弯腰问她：“你怎么了？”就把纸递过去了，——“我胃不好，天冷就胃疼。”，就这两句话，我就走了，其实，我还是紧张，不过，<strong>勇气只要通过瓶颈，话就出来了</strong>。</p>

<p>  她还是蹲在角落里，捂着肚子，我想，也许我应当好人做到底，就去前边不远的面馆里问老板，你这有热水吗？得知有，并且征得老板同意后，我把自己水瓶的水倒了（当时想天冷，不容易口渴），接了一瓶热水。回来，又走到她身边，说：“这有瓶热水，你可以敷敷肚子。”说得有点紧张，不过还是说了出去。</p>

<p>  其实，我不知道自己今天为什么会这么做？首先，我不善和女生，尤其是有点漂亮的同龄女性交谈，但我却鼓起勇气做了;其次，我明知这么做很有屌丝气，但我还是做了。</p>

<p>  这也许是上帝给我的改变，毕竟<strong>我要做个义人</strong>，而不要做一个罪人。</p>

<p>  无论这么做，多么像一个屌丝，但我还是做了。很多时候，我觉得现在人心不古，无论从《圣经》里的观点看、还是儒家的传统观点，这个时代，多数人都是罪人，因为这些人在能伸出援手时没有伸出、能给人阳光时却给了人黑暗或者乌云。耶稣差遣12门徒时说</p>

<pre><code>——“腰带里不要带金银铜钱。行路不要带口袋，不要带两件褂子，也不要带鞋和拐杖，因为工人得饮食是应当的。”
</code></pre>

<p>  想想古代，没有告诉交通工具的时候，普通人想要远行，要怎么办，我想那个时代，普通人在和平时远行，一定是一路受人接济，人接济人，出行是也受人接济，于是，所有人远行时，都能成功抵达目的地。</p>

<p>  但现在不同，如果有人夜里敲你的门，说“您好，我从XX来的，身上没钱了，能让我住一宿吗？”你会开门吗？</p>

<p>  我能做的且想做的就是<strong>在别人远行的路上给他提供帮助，然后他也会在别人远行的路上提供帮助……最后，我们所有人出行都不用带鞋、拐杖、和第二件褂子。</strong></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[学车记1]]></title>
    <link href="http://baham.co/06_04_xue-che-ji-1.html"/>
    <updated>2013-06-04T21:21:00+00:00</updated>
    <id>http://baham.co/xue-che-ji-1</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2012年报的驾校，恰逢新交规出台，于是练车一直等到今年才开始。</p>

<p>新交规出台并开始执行后，网上对其吐槽声一片，很多人编得笑话很搞笑却也很现实，并且潜移默化中帮你记住了新交规。</p>

<p>实话实说中国的驾照考试相较于很多其他的考试项目，要科学合理地多，虽然培养过“马路杀手”也出现过严重的bug。</p>

<p>下面分享一下我的学车及考试经历：</p>

<!-- more -->


<h2>科目一——理论考试</h2>

<p>话说，新交规出台，变化最大的就是<strong>交规</strong>本身，考试环节的改变还是其次，而交规的改变对应考者考试最大的影响就是科目一——理论考试。</p>

<p>在此推荐Android App一款——驾考宝典，绝对是拿证利器。</p>

<p>对于该应用的使用，我的流程是：</p>

<ol>
<li>顺序做题，将题库内全部题目做完（软件会自动记录错提）;</li>
<li>模拟考试，注意自己的得分;</li>
<li>不断重做错题。</li>
</ol>


<p>基本上，用不了多久，就会记住大部分题目。</p>

<h2>科目二——五项</h2>

<p>五项是哪五项？</p>

<blockquote><p>倒桩入库、侧方位停车、坡道起步和定点停车、直角弯、S 路</p></blockquote>

<p>最难的在于倒桩，而且五项中任何一项不过，都要补考一次倒桩。</p>

<p>所以在倒桩上，一定要投入足够的时间和经历。</p>

<h3>倒桩入库</h3>

<p>倒桩现在没有标杆了，需要通过后视镜观察库的位置，将车倒进去。所以，上车之前，一定要调好座椅、后视镜等，速度一定要慢，控制好离合器。只要速度高于2.5KM即可，快了，发而不容易找到方向。</p>

<h3>侧方停车</h3>

<p>侧方停车是在模拟另一种停车方式，不同于入库的停车方式。按照教练教的，关键点在于另一侧的两个摄像头，但实际摄像头很多，一定要慢，并且不要看错摄像头。而且转向灯，在入、出时，都要点亮。侧方相比于倒桩入库要简单些，不过速度一定要慢。</p>

<h3>定点停车和坡道起步</h3>

<p>离合控制好、刹车要注意抬起的时机。不要熄火、找好位置，就没什么大问题。</p>

<h3>直角转弯</h3>

<p>左转的直角弯，只需要过一个，虽然说加上了电子设备，但是和过去的通过方法大同小异，放轻松、慢慢开即可。</p>

<h3>S路</h3>

<p>唯一一个需要放开离合开的项目，速度低的话，转弯时需要等很长时间才能感受到车辆的转向，反而变得不容易控制，所以放开离合，不踩油门，用一档的速度开即可，注意两边的压力线，车轮别压在上边。</p>

<p>总之、新交规出台后，拿证确实变得难了，但是只要多加练习，记住要领，拿证也并非难事，不要因为还没发生的事情而恐惧，放轻松、自信，这几乎是做任何事的要领。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
